有冇人就卅歲先開始青春期

十幾歲
只係生理上青春期
十年後今日
先至係真正發育
先至開始build up心理
之前廿幾年
甚至先一兩年
好似白過咁
好似冇存在過
得個殻係度咁
今日係街度鳩行
諗返以前
世界欠我太多
唔係氣話
係真心咁認為
但又可以點
本身我份人ok
只係俾現實污染
長年累月
細時到依家
搞成咁
點解我要受呢d苦
有時見d細路
温温燉燉咁
就好似見到自己影子
尋日去左聽歌
音樂會
咁個樂師叫幾個細路出黎
同隊band互動
問下佢野咁
有d小遊戲咁
d細路好似機械人
啞左咁
睇到好不安
都唔係第一次
有時去商場追星
揾d細路玩遊戲
又係一碌木
一句
係一句都接唔上
連問佢yes定no
都不知所措
要老母解圍
真係唔知幾多細路係咁
朱千雪話佢細個唔俾閂門
王梓軒話細個屋企冇零食汽水
我舊同學
成個小學時代
淨係俾睇新聞
乖就睇叮噹
有個親戚個細路
去日本旅行
返到酒店要温書做功課
做人本身唔慘
起碼天生大部份人都係ok
正常人
普通人一個
但成世人
就係俾呢個世界搞彎哂

好撚難睇